[毒撚出城]長野新潟瘋狂睇櫻花坐火車乜鳩都影5日旅程

剛剛過去既復活節假期，坐左埃塞俄比亞航空來回東京成田機場
呢個遊記會分享5日行程去左睇櫻花、坐左蒸汽火車、去秘境車站等等
同埋我真係乜鳩都影所以成個旅行影左千幾張相，我盡力地揀都有成700張要post先唔會將個旅行變到一截一截，所以會出得比較慢

最後就係希望大家睇post想qoute某一張相回覆時，幫忙delete左其他不相關既以免太多圖影響其他人瀏覽

好，廢話講完遊記開始！

Lm

埃塞俄比亞航空係T1 G行段check in
去慣T2坐快運既我都係鍾意T1多d

埃塞俄比亞航空只係開3個check in counter，不過呢班機係中停所以要check in既人都唔多，只係得3個counter都完全唔洗排隊

check in後就直接經北面離境大堂進入禁區

每次去香港機場都好鍾意呢個角度影相

入到禁區冇野做就邊行邊睇飛機
KLM既波音747-400combi，不過KLM都準備用波音777-200ER去取代747，由2017年冬季時間開始747已經唔會每日一班來往香港同阿姆斯特丹

泰航波音747-400，呢架就比較常見，而且未有消息佢幾時會退

最後就係49號閘口既國泰航空空中巴士350-900

留名

留名
樓主又去旅行

點解要強調係49號閘口呢就係因為顯示牌寫我班機係呢個閘口
不過因管理不善而霸住人地個閘口既國泰航空係埃塞俄比亞航空班機到香港機場都未離開
(其實係機場管理局問題)

我係49號閘對開坐左一陣，見到班機降落就check多次閘口

最後班機係改左去31號閘口，我由最尾就要行返去中間
同埋我事前再check起飛時間既時候，不論航空公司既email/成田機場既網站都顯示係2點40分起飛，但香港機場就一直都顯示3點20分，直到我係水牌見到預計2點40分
(真正管理不善絕對係機場管理局)

由阿的斯阿貝巴經香港飛往東京成田機場既ET672航班
呢架係波音787-8，註冊編號係ET-ARE，不足3年機齡

check in時我問地勤有冇前d既窗口位，雖然唔係頭幾行但都算前

坐低後影返晒個機艙先
其實有少少唔慣第一個上機但機上面有乘客，然後你行入機艙時成班係攤係度/吹緊水咁望實你

波音787獨有既制，我揀窗口位都係為左玩呢粒制

但坐低冇耐就feel到個位滴水，最慘係班機唔full但我果行坐滿3個
我同空姐講左個情況後佢話班機好多空位，不過你要等所有人上晒機先可以轉
最後係我任揀位既情況下，我揀左第一排

起飛後冇耐就開始派餐，以往我決定食咩前我都會望下左右睇下個餐係點先
不過今次我坐第一排佢第一個問我，結果我係問返佢「雞定牛係跟飯?」
最後就揀左牛肉飯，個飯味道ok，但最好食係個包加埋牛油同忌廉芝士

食飽就周圍行下，我由經濟艙頭排行到機尾，影完相再行返去頭排
途中重見到頭先坐我隔離果對情侶好開心咁坐埋個窗口位

波音787-8配GEnx引擎

由買機票到plan行程我都留意呢班機係8點20分降落，我重擔心班機會delay導致我趕唔到尾班NEX
點知沿途望飛行資訊都係話7點20分到達，到最後降落真係早左成個鐘
加上我坐第一排，即時起身準備落機趕前一班NEX

LM

一落機就急步行
第一個去到排隊過關，前面已經有好多人排緊
不過更恐怖係之後再湧多一批人，之後既同機乘客已經隔左幾行
最後排左差不多半個鐘，8點先入境
不過過關唔係最煩，之後過海關就真正奶野
個關員又開gip又問都算，佢直頭要我坐低除鞋俾佢拎上手秤下
搞到後面d人望實我幾咁尷尬

8點28分我終於離開禁區，好在之前去過成田機場T1記得點行，即刻狗衝去換pass

成田機場T1既旅客中心7點就閂門，要去綠色窗口度換pass

換pass時又有阻滯，前面呢對夫婦定情侶係度慢慢mark位

好在個職員都好快手，用左兩分鐘就幫我換左張pass又mark埋8點44分既NEX去新宿站
不過我全程講野都好快，特別係雞同鴨講我feel到個職員有d唔gur我
但冇辦法啦，搭唔到呢班NEX要搭9點44分架啦

成田空港站
係得成田機場T1先有得影呢個牌，因為T2果個已經係叫空港第二大樓站

E259系電車，NEX專用車
對上一次搭NEX已經係2013年第一次去東京，今次再搭真係百般滋味在心頭

快 屌你老母

影完車頭又衝返去自己坐果一卡
因為12卡既NEX會係東京站分做兩列6卡，一列去大船方向而另一列就係新宿方向

NEX既座位，坐過咁多機場列車(Haruka/Rapi:t/Skyliner/μ-Sky)我始終覺得NEX個位係最舒服
可惜佢又貴又慢，冇pass既話唔會搭佢

今次會用既東日本長野新潟地區pass，海外購買17000yen
雖然佢14日任選5日，不過我今次只係去5日所以每日都會用

搭左1個鐘頭左右去到東京站，因為我坐去新宿果6卡會遲幾分鐘開，所以我就落車去睇分體啦

分體完成後，後面果6卡就會著頭燈
而前面果6卡就隨即開走，呢個時候我都上返車啦

坐多20分鐘左右就去到新宿站啦

ET無得online揀位咩？

btw上次我都早左好多到，但miss左你個班NEX，要搭尾班

雖然係飛機上面食左野，但去到新宿仍然好肚餓，於是就行入歌舞伎町睇下有咩食

行左一陣之間，都係決定食若狹家
第一次去到東京既第一餐都係食佢，今次都係揀佢

叫左個海膽燒三文魚丼，又好味又抵食

食飽就沿靖國通行10分鐘去今晚住宿既地方
我揀左呢間伊曼諾東京青年旅舍，3500yen一晚就一定唔係平架啦，不過勝在地點夠好，由新宿站行到hostel都唔洗10分鐘
不過我book 10人mix dorm, 第一晚佢upgrade左我去6人反而訓得唔好
之後我再返黎住多兩晚佢俾返10人房我就訓到死豬咁

我之後要9月先有得去啦

我盡量快啦，唔好成日打擾我娘親啦

諗住班機唔多人坐咪廢事online揀位

同埋我原本都預計搭尾班，只係咁好彩趕到

漏左講，佢舊餅+芝士勁好食

我住果間hostel就係花園神社隔離，所以第二朝一起身就去行下

花園神社拜殿

估唔到係東京都內都重有滿開既櫻花睇
不過都開始有綠葉出現啦

呢棵個樣唔同d既都係櫻花，不過應該係枝垂櫻

朝早既新宿街頭唔係十餘萬人啦

參觀完花園神社就去新宿站

雖然我搭8點既車，但我7點未夠就去到新宿站就係為左換指定席券

出發前一個月我已經上eki-net mark好要坐既指定席
一俾張信用卡加埋呢個表佢就好快手幫我出晒d飛

拎完指定席券見有時間就行返去靖國通，因為我好想食松屋

一入去到叫左個燒牛肉定食，不過朝早所以叫左少飯
點知最後d飯唔夠送牛肉

食飽又行返去新宿站，有時間淨就睇下其他月台有咩特別既車

E253系電車，特急日光

E351系電車，特急超級梓
我一陣就係坐呢架車，不過而家佢未準備好

E233系電車，琦京線專用既7000番台

253系

差不多夠鐘就行返去原本個月台搭車，經過大堂見到有扭蛋就引唔到手扭左隻

一打開，屌你老母熊貓黎既

係帶住憤怒下去9號月台搭特急超級梓5號

新宿站站牌，因為係特急專用月台所以下一站已經係寫三鷹而唔係大久保

又去

影多次E351系電車，今次出左水牌啦

為左影完車頭可以快d返到位，我揀左第12卡
不過呢班車好好好多人坐

我個座位，未開車已經有人坐我隔離了，所以之後都冇再行黎行去

你又去吧

開車後唯一樂趣就係睇風景，幸好係中央本線風景都算靚
經過三鷹車輛中心，見到有兩列國鐵189系泊左架度

出左東京都後就訓著左，差不多去到山梨先醒
呢個時候望出窗可以見到富士山，不過睇就睇到，影就影唔到

近期好hit既諏訪湖

過左諏訪就係岡谷站，呢度會有JR東海飯田線既車開出
所以對面月台就停左313系電車係度

2個半鐘頭多d車程就去到松本站

係松本當然第一時間要去松本城

係車站一出直行到見到松本郵便局就可以轉彎
松本雖然得4度，但行起上黎好舒服

經過埋千歲橋同埋女鳥羽川就差不多到松本城啦

lm支持

毒撚一個去兩次東京,兩次都開我喼

我去米子同名古屋都有開喼同除鞋，但佢都係叫我行埋一邊先除

一條友去就會check得好嚴
歧視毒撚

驚你偷運野嘛

上年我都係一個人去左十幾次都無check過我
可能我用日文同佢講野先唔check

多謝咁多位支持，剛剛睇完北倫敦打吡，而家出多幾篇就訓，聽日先慢慢回覆大家

松本城有一間特別既書店，呢間書店係通往松本城既路上一定會見到
傳聞當年松本城維修既時候，老闆為左避免去松本既人失望，就將書店改裝成松本城既樣，咁遊客雖然睇唔到真實既松本城但都可以睇到迷你版既松本城

松本位處北阿爾卑斯山脈旁邊，所以擁有豐富既地下水資源
係松本市內唔同地方都可以搵到呢d井戶

呢個係松本城對出既就叫大名小路井戶

係松本站開始行，大約行15分鐘就會到松本城
松本城係現存12天守、5個國寶既其中一個(其他分別係彥根城/犬山城/姬路城/松江城)
而松本城就係我去過既第4個國寶同第9個現存天守

去到松本城第一時間入去本丸參觀左天守先

入場費610yen，除左參觀天守外重可以參觀埋隔離既松本市立博物館

一入到本丸範圍就見到櫻花
不過美中不足係未滿開，所以未係最靚既時間

咩語言都有，大家唔洗爭

原來松本城都正在申請成為世界遺產，希望佢可以成功啦

松本城既吉祥物，不過睇黎佢唔係好出名，係宣傳方面要落力d啦

本丸御殿跡，得返一塊空地
不過佢唔復原會更好，因為可以更容易咁睇同影到天守

大部分既城都會有既項目，介紹下其他城既資訊
不過松本城就特別d，佢係將呢一part放左係天守以外，而其他城多數係天守入面

松本城天守同埋櫻花

松本城天守同埋藍天白雲

影完外觀就行入去參觀啦

日本真係好正

support.

無邊架SL?

我有去長野坐埋最原裝果架

冇啦，去埋今次有排先再去

我冇行埋一邊，就坐係路中間呀

我已經係拎晒行程同佢講我會去邊玩，睇d咩
不過果個關員係麻煩d既，條條隊都好快過但我果條就個個都耐d

D51 498，SL水上同SL碓氷

同其他現存天守一樣，入去要除鞋
之後就先行去乾小天守，不過呢邊冇咩野睇既

唯一係有張圖講解松本城天守既結構

跟住就沿參觀順路上樓梯去二階

去到二階會有多d野睇，包括矢狹間/鐵砲狹間
其實重有其他好似係松本城既變革歷史同埋歷代城市既瓦紋，不過我唔逐一post出黎

快啦

睇完乾小天守就可以沿東渡櫓去大天守既一階啦

大天守既一階係咩都冇既

呢層有個名既武者走，顧名思義係俾武者走黎走去，所以就盡量做到冇任何野以方便佢地以最快方法去天守既任何一個方向

每一個天守都有展示既石落

松本城既牆壁構造，佢地將佢逐屠逐層咁顯示返出黎俾大家睇

睇完一階就上樓梯去二階

二階係1991年改裝左做鐵砲藏，好霸氣既名

呢度收藏左過百枝鐵砲，我淨係睇都睇左十分鐘，恕我做唔到每一件都影俾大家睇
如果大家對槍有興趣會強烈推薦松本城

我剛剛復活節都係去長野新潟睇櫻

睇完二階既鐵砲藏就會經過冇野睇既三階，最後上到四階
係四階會見到呢個樓梯既介紹，點解要係四階展示樓梯介紹，因為四階去五階係全個天守最斜既樓梯

超多提醒

呢個就係四階去五階既樓梯
松本城唔似姬路城咁有兩條樓梯可以一上一落，所以上落都係靠晒呢一條樓梯
佢既難度就係在於條樓梯又斜又窄，重要隨時有人會落樓梯

經過左超斜樓梯，去到五階都冇咩睇就直上六階

上到最頂當然要影下外面風景
不過呢度冇展望台，只可以靠d被人抆爛左既鐵絲網影

首先係東邊，可以見到本丸

南邊既城下町方向

西邊，最遠處就係北阿爾卑斯山脈

最後就係北邊

國寶指定書
唔知係我唔留意定真係冇，印象中松本城係第一個會放出黎既

人多關係，係最頂留左一陣就繼續行
沿順路行會去到辰巳附櫓二階

再繼續行就會去到我好鍾意既月見櫓

因為呢度好似一個露台咁，望出去好開揚好舒服

再睇埋另一邊內堀既風景，好似本丸果邊靚d

行完天守就出返去本丸繼續睇櫻花

係本丸御殿跡果邊就未滿開唔夠靚，呢一邊就perfect池

拎住iphone扮大師

另一角度既松本城天守同埋櫻花

跟住再影埋呢棵咁獨特既櫻花

用呢棵櫻花襯托松本城天守影多相先
不過我覺得呢個角度太窄，都係頭先果張靚d

係本丸睇櫻花睇到夠就返出去松本城公園行下
係呢度當然要瘋狂影松本城天守加埋內堀既相
我沿住個外圍差不多每幾步就影一影，不過相太多揀左兩張就算

另一張就係松本城經典角度，埋橋加松本城天守

最後係松本城公園睇緊櫻花時，見到一大班人圍住個草地就行埋去睇下
一開始以為係狗仔有咩咁特別，望清楚先發現係兔仔
究竟咩人會養兔仔養到好似狗咁帶出街散步，重要唔係一隻係一群

今日係屋企做廢青，盡量快架啦

可能我見過你都唔定

行完松本城公園再去埋後方既二之丸御殿跡同埋旁邊既太鼓門
不過今日唔知係咪好日，好多準夫婦去影結婚相所以我都唔阻住人，睇一睇就走人

離開松本城後我就行返去女鳥羽川附近
係呢度有一條叫做繩手通既商店街，商店街隔離就係四柱神社

大鳥居

明治天皇行在所舊址
我冇google過呢個事跡，如果大家知道都可以幫忙補充下

留名想新瀉。
有無玩埋群馬?

四柱神社拜殿

係隔離重有一個小神社叫松本市招魂殿

參觀完四柱神社就真係去行繩手通啦

繩手通都係一d鋪頭賣當地農產品/手信咁
雖然條街唔係好長，但都值得大家一去

繩手通入面有個青蛙神社
背後故事係女鳥羽川以前有好多青蛙，但起好商店街後d青蛙就消失左，直到起返間神社後d青蛙又出現返

係繩手通有樓梯可以落去女鳥羽川旁

落到去見到好多櫻花好靚
特別係有一棵櫻花下面有張長櫈，我見到有對香港情侶自拍左好耐

就係呢對情侶啦
如果係巴絲打們咁你地記得下次唔好咁大聲講粗口啦

新潟我唔係去左好多地方，淨係去左市內既鳥野屋潟公園/白山公園同埋上越市既高田公園

群馬就去左橫川，其他地方都冇去

松江城都有放國寶指定書出黎

行完繩手通就去行高砂通

高砂通睇落係好普通既街道

正一佐真稻荷神社，又撞到有人結婚

沿住高砂通差不多去到盡頭就見到好靚既流水

去到盡頭就見到源智之井戶，頭先既水就係由呢度湧出黎

關於呢個井戶既歷史大家可以睇下張介紹

行完高砂通就行埋中町

中町有好多灰灰白白既建築物，個感覺有d似返左倉敷
不過當然倉敷靚好多同埋熱鬧好多啦
(講下講下又想去多次倉敷)

行完中町就返去松本站，行行下見到同心小路咁特別既名

於是就行下呢條小路有幾同心

係松本市內我周圍行下hea下咁慢慢返去松本站
去到松本站前既公園通先醒起我未食晏喎！於是就係度睇下布咩好食
最後發現呢條街d鋪頭都係開夜晚既

返到松本站就睇下有咩野食，係揀到冇野好揀下揀左呢間杵屋
如果大家有留意我上一個四國遊記，就會發現呢間鋪同我係高松站食果間係同一間

而我今次食既set同上次都係一模一樣
不過上次個蕎麥麵就好食d，今次呢個一餅野咁夾都夾唔開

雖然我已經係松本慢慢hea (比起平時趕行程)，但係食埋野都重有兩個鐘頭淨
兩個鐘頭有d雞助，遠又去唔到近又去過晒，於是就決定提早搭去長野

一去到月台就見到E353系電車
不過影佢時有d驚嚇，因為想去影佢時前面剛剛好有一列E351系電車經過
E351系本身都12卡，佢重要係慢慢咁行
我搭3點04分班車，但3點01分先影到呢張相

一影完E353系就即時跑返去另一個月台等車
提早去長野重有另一個目的就係搭JR東海既383系電車

383系既車廂內

頭先即刻mark既指定席

搭特急唔洗1個鐘就去到長野站

一出閘就轉向善光寺口

去到長野第一時間係check in放低d衫褲先
我今次揀左長野大都會酒店就係長野站隔離，地理位置一流
而且重有室內通道由長野站直達酒店，只係我要影相先行室外

入到去個大堂超大
check in時個職員問我加唔加1500yen咁間房就由18sqm upgrade到30sqm
不過我話一個人唔洗住咁大間就拒絕左啦

check in後就上房啦，間房好大好靚，而且張床重好舒服
真係想像唔到之後兩晚返到去東京hostel會點

最正既係我間房一望出去

check in完就周圍行下，係長野站又見到扭蛋

今次終於冇中伏，抽中左國鐵185系電車
不過呢隻蛋係我返到屋企後發現唔見左

長野係1998年舉行過冬季奧運會
原本長野新幹線係打算以迷你新幹線規格完成，就係因為奧運先決定用標準規格

lm

係長野站hea完就準備入閘搭車

影多次長野站站牌
長野站以北既信越本線因為北陸新幹線開通所以交由信濃鐵道營運，所以站牌會係一個方向係JR站而另一個方向就係第三部門鐵道站

國鐵211系電車

唔知係咪放工放學時間關係 (呢班係5點11分既車)，成架車企滿一半
於是我就決定企係車頭睇下風景

好快架車就去到第一個折返式交匯處，桑之原訊號場
我地架車會係度待避對面既特急列車

過左訊號場去到第二個折返式交匯處我就落車啦
再影多次國鐵211系電車

我終於到達日本三大車窗之一既姨捨站
另外兩個分別係九州肥薩線矢岳我已經去過，重有北海道根室本線新內已經一早廢左線，所以我都算係完成日本三大車窗掛

JR東日本都幾用心去宣傳姨捨站，當中有介紹眼前景色既案內圖

即刻跟住佢個介紹影返張全景相

係月台上重有投句箱

有個平假名站牌，我嘗試去翻譯就係「輕鬆」咁解
有冇高手可以解釋下

寫得好靚既姨捨駅

姨捨站站房，呢度有得賣記念入場券
不過營業時間係朝9晚3

冇得賣都可以自己去隔離部機撳返張既

乘車駅証明書，有晒時間日期

係站既另一個角落有關於姨捨既語音介紹
不過唔識日文加上唔想嘈住其他人就冇撳到

影完內部就行埋出去影外觀

想問下指定席果到係早一個月mark?

之後先再俾信用卡？pass唔係包埋嫁咩？

留名先

影完整個姨捨站就返過對面月台吹風

一個好熟悉日本既朋友強烈推薦我留到入黑，因為佢話剛入黑又未黑得晒係最靚
於是我就係度留左大約1個半鐘頭，我每隔幾分鐘就影一影相
係咁多圖入面揀左幾張出黎反映唔同時間既景色
不過我用iphone影所以絕對係親眼睇會好過睇相

留到7點左右就搭返車返去長野啦，再次係國鐵211系電車

半個鐘頭後又返到長野站

返到長野我第一時間係去車站間超級市場買壽司刺身
因為我出發前經過見到呢度收8點，咁佢收工前一定會有特價既

買完3盒野當然唔會夠食啦，於是就係長野站商場睇下有咩食
最後揀左明治亭

因為我見佢個信州牛舌定食好吸引

食飽就返酒店，夜媽媽咁凍就經車站通道直入酒店
點知8點幾d鋪頭已經收晒，成條路變到好恐怕

係酒店寫完postcard又沖完涼就食埋個宵夜
食飽後都未夠11點就訓左覺，因為第三日我重要一早5點幾起身

早一個月mark呀
你要先上eki-net登記，登記時要填埋信用卡資料
到時你拎埋個pass去綠色窗口出飛就得，唔會扣你錢
除非你cancel/冇拎飛/唔係用pass佢先會扣你錢

ekinet一定要去JR東日本或者北海道，又或者北陸新幹線既站既綠色窗口先拎到飛

西日本係咪都可以？

除左北陸新幹線個幾個站之外，其他唔得

試過同佢講去聖地巡禮
即刻放行

第三日一起身就睇到日出

跟住就冒住兩度既低溫出街啦
出發前我同左一個朋友話會去善光寺，佢聽到後叫我一定要坐巴士去，想行要等回程先行，於是我就係度等車

好在係平日，佢最早班車6點20分就開
如果係假日頭班車要7點10分

搭左幾分鐘車就去到善光寺大門
不過長野巴士原來用唔到suica，搞到我好趕咁係褲袋搵散紙

雖然係搭巴士，但落車後都要行一段路先去到善光寺

就係沿住善光寺參道行啦，咁呢一段路都多野睇同行得幾舒服既

第一個經過既係善光寺大本願
我一去到就見到一班人排排企係右手邊，一開始我冇理佢地就周圍睇下野
之後我見佢地跪低，咁我就即刻行返過去一齊跪
隔左一陣就有幾個僧侶行出黎，每經過一個人就會摸一摸佢地個頭
之後d人就會起返身跟住僧侶繼續行

雖然我都有被佢摸，但我完全唔知發生咩事
有冇知道既人可以解釋下

幾個僧侶就係呢度行出黎，最後會行左去另一個寺

經過左善光寺大本願就去到仁王門

仁王門隔離又見到櫻花

過左仁王門就係善光寺仲見世通
不過時間真係太早，我由去程到行完善光寺回程都冇1/3鋪頭開門

再繼續行就見到六地藏

之後就係山門

終於到達善光寺本堂啦
好在我早到，如果唔係條路係多人情況下一定有排行先行到
善光寺本堂都係國寶之一，可以行入去參觀既
不過入面就不准拍照

參觀完本堂就行去隔離睇埋鐘樓

不過我行過黎原意唔係想睇鐘樓，我係俾呢d櫻花吸引住

又繼續拎住iphone扮大師

呢個小小既花園種左好多唔同品種既櫻花，如果全部滿開一定好靚
可惜而家只係部分開左

回程既時候再參觀埋大勧進護摩堂
頭先幾個僧侶最後就係入左呢度

隔離重有個水子觀音
係呢個位剛剛好遇到一個導賞同兩個外國遊客，我就好順便咁聽埋佢講解
不過聽完之後佢地就行左另一個方向走人
而我都沿頭先條路行返酒店啦

善光寺郵便局，成個外形設計都好靚

回程時有時間淨所以就沿住參道慢慢行返出去

行大約10分鐘就去到北野文藝座

呢個時候我就睇下google map重有幾耐返到長野站
發覺可以經権堂町行去長電権堂站，而且中間重可能搵到野食

點知我一直行行到盡頭既秋葉神社都搵唔到鋪頭開門

唯有去參觀下神社再搭車返酒店

長野電鐵権堂站

一入站就睇下時刻表，見到幾分鐘後有車就立即買車飛再狗衝去月台

長野電鐵権堂站，係度要搭兩個站先返到長野站

事前冇揀過搭咩車，估唔到一搭就搭到長野電鐵2100系電車
即係前JR東日本既E253系NEX專用列車

長野電鐵將2100系電車命名為特急雪猴

2100系有兩卡係最原始既0番台內裝
真係好原汁原味，包括對向設計既座位

最後一卡就係比較新既200番台內裝
呢卡就同現時E259系內裝比較相似

btw 原來一直都叫錯左，JR東日本253系電車係冇E字係前面既

返到長電長野站我影完個站牌就返上酒店

見未夠鐘就係酒店hea多陣同埋幫部電話差電
直到差不多夠鐘搭車先check out

我都唔記得補充呢樣野
btw 我有朋友去九州以為網上mark位係可行，最後俾JR九州收左佢幾千yen

提提大家經網上mark指定席再用pass出票暫時只有JR東日本eki-net係免費

佢一開始問我已經將準備晒既行程表/JR pass兌換券俾晒佢睇

真係要提提大家
一般香港遊客都可能以為JR只有一間，以為全國都可以咁做

不過呢個設計真係超正，如果JR西日本同九州都用到就好

揮手

遲樓主2日坐ET去東京, 再遲多2日去長野縣

去到松本係正好滿開

check out後有一個重要任務，就係要準備個早餐一陣上車食
我首選係車站超級市場，不過佢10點先開門
最後又係揀左明治亭

今次係搭新幹線啦

上到月台影下個站牌先

今次旅程有樣野唔係好開心，就係我去到第三日係長野站月台先搵到第一罐粟米湯
明明天氣咁凍，朝早係長野得5度咋

月台左右兩邊分別有架新幹線列車泊係度，首先係左邊(金澤方向)果架

跟住係右邊果架
大家留唔留意到有咩分別

呢架係右邊果架車頭，雖然我唔係坐呢一班
因為呢一班係光輝號直達富山同金澤
但我坐果一班同呢一架都係同一系列

我就係坐中W7系啦！成日E7 E7，但其實北陸新幹線重有JR西日本既W7系都係一模一樣架

你個程253系唔駛補錢？
唔係特急黎架？

btw W7正d，北陸ロマン

之前係富山見過人拖隻貓出街

我果班到站後我冇影佢車頭相就直接上車

今次坐第8卡18E

由長野站開車去到糸魚川站一段都可以睇到接連既山峰
當中包括北阿爾卑斯山脈、北信五岳等等

20分鐘車程就去到上越妙高站啦，呢度係JR東西日本係北陸新幹線既分界
而JR東日本既pass最盡亦只可以坐到呢度

跟住就出閘去隔離轉在來線既越後心跳鐵道，JR東日本pass係包埋既

越後心跳鐵道，呢個第三部門鐵道係北陸新幹線通車時成立既
目的係接收新幹線開通後同JR集團分離既在來線

上越妙高站在來線站牌

真係好多相

不過我係遲兩日去我就睇唔到新潟滿開

其實要，我偷左雞冇人check

btw 我搭左幾次都係W7

隻貓又會show佢

咁早去善光寺再搭新幹線就係為左坐呢班車啦
今次坐呢架個路線係ゆざわShu＊Kura，由上越妙高站開去越後湯澤站

影完職員同埋banner就影下架車
呢架車由3卡國鐵40系同48系柴油車組成

越乃Shu＊Kura係架觀光列車既名，而ゆざわShu＊Kura就係路線既名
除左ゆざわShu＊Kura重有兩條路線分別係越乃Shu＊Kura同柳都Shu＊Kura

上車後首先去第3卡放低自己既野先

呢個就係我今次行程既座位

跟住就去第2卡參觀下，呢一卡整卡都係品酒同欣賞表演用既

當然重有個服務吧檯啦

最後就係第1卡，呢一卡係要幫襯JR東日本既旅行商品先可以坐

參觀完就返去第2卡做左樣好重要既野，就係拎記念乘車證

睇到JR東日本得張紙仔就會懷念JR九州果張非常漂亮既證明

吸完印又襯架車未開到青海川站就要開餐
今次買既只係普通牛肉丼，7百幾yen填下肚算係咁啦

我easter飛, 班機好full, 一早揀左位
去到check-in 居然話我個位無左
不過最後佢upgrade我

食飽就去第2卡再hea過，首先睇下有咩酒/食品/記念品賣

見到前一個客人試左一set五款酒，雖然唔貴但唔飲開酒既我就唔揀呢個啦

最後我揀左純米吟釀上善如水同埋叫左個燒三文魚漬送下酒

剛剛買完野就見到表演開始啦，可以一路食/飲一路聽

之前我係上田 長野 松本咁玩
我都有諗過上姨捨山
不過我個frd帶唔夠衫 同埋又夜
我想問 係咪真係好靚？

開始見到海就知道青海川站就快到

青海川站，最近日本海既JR車站
(因為月台位置所限影得唔好 )

行遠少少有個靚d既站牌

影完站牌當然要影下青海川站個景觀啦
另外會得拎住個牌叫職員影相，但係佢淨係影個人都唔影埋個景

影完景就跑過對面月台影埋架車
影晒所有想影既野返到車就差不多夠鐘開車

離開青海川站後，首先都會沿海邊行一陣

之後架車轉入田野間就冇野好睇

直到差不多到長岡站時就有試酒活動
佢定期有唔同酒莊會上去介紹不同既酒
不過我廢事再飲就冇試到啦

去到長岡站，架車就會係度轉方向去越後湯澤站，而我都係呢個站落車啦

咩世界，我回程都full flight又唔見upgrade我

真係好靚，不過當然冇d幾大夜景咁正啦
我果日去應該得5度左右，如果有帶擋風既衫一定夠，同埋佢有室內可以入去休息

E7/W7都坐過，雖然真係無分別

最大分別就係車箱廣播前嗰首Jingle

冇睇晒成個post, 留名等睇秘境車站 (應該未講)

係越乃Shu＊Kura沿線都有呢個站牌，所以去到長岡站都要影埋佢

跟住就係度等11點40分既特急白雪

好快架車就到站，E653系電車

車內設計我覺得幾靚，特別係玻璃門上既標誌

呢批因為北陸新幹線開通而製造既1100番台內裝都好靚

個座位設計我覺得最好，佢有兩個制，一個係挨後另一個係座墊移前

剛開車時在來線會同新幹線平排而行，個畫面好有趣
不過之後分返開就冇野好睇

差不多1個鐘車程就去到新潟站

去到新潟站就係南口巴士站1號車位等巴士

我去鳥屋野潟公園就係要搭呢架S71號巴士
不過呢條線唔密車，所以要留意清楚班次
同埋架車都幾貴，搭一搭就要330yen

30分鐘車程就去到鳥屋野潟公園前，落車後過馬路就可以去到公園架啦

一入公園就見到呢個藝術品，叫朱鷺之舞
藝術既野我真係識條鐵

跟住就開始睇櫻花啦
我特登搭車過黎都係貪佢滿開

成個公園都幾大，但睇櫻花既都係集中某一兩個位
所以沿住行就一定唔會錯

去到最開揚既位置，特別多人係度野餐同坐

毒撚就一個人睇櫻花，人地就成雙成對

因為太毒關係，留左唔係好耐就走人
其實最主要係我肚餓，而呢度又唔係我預期咁有野食賣

雖然離開左睇櫻花既地方，但呢個公園重有其他地方都值得行既
跳過d石頭行去溪中間既小島

影下條溪

係呢個度行下都已經好舒服好開心

最後去睇埋呢個日式庭園就差不多夠鐘

又返到去巴士站等車，不過回程就唔洗過馬路

就啱時間班次就好快有車，又係坐返30分鐘返去新潟站

返到新潟站就係萬代口既地底搵野食
好快就揀左呢間餐廳

因為佢3點前都有特價餐

我叫左吞拿魚茸丼，我唔叫set再平d添
雖然個飯唔係好大個，但總括黎講係抵食同埋好食既

應該係唯一分別

未到呀，第四日行程先會去到但我而家打緊第三日下午

北海道都得

北海道都係最近先開放

我用eki-net book西日本啲特急(濱風,城崎同埋雷鳥)

全國都訂到，只係去返相應範圍拎飛就得

睇樓主影果兩張
W7係加張貼紙貼落E7度

同埋JR北海道其實都係用eki-net book

又唔係，我試過想訂瀨戶內marine seaview訂唔到

我下星期去廣島落大阪

諗住學樓主早啲mark位

咁岩睇到話Eki net先係free

西日本e5489係咪要收錢？

係

不過有樣好奇怪既野，如果經JR西日本個網訂山陽山陰pass既話，佢又可以免費劃幾次特急Haruka/山陽新幹線既列車喎，但又唔係e5489喎

要收手續費

好似你一訂就已經直接係信用卡過數

巴打識日文？
又識好多鐵路野
相又靚文字又打得生動

我唔識日文架，極其量睇得名d車名
鐵路野就多謝呢度咁多巴絲打平時分享

呢個post唔少留名既巴絲打都係我學習對象

咁姐係到時只可以係みどりの窓口到mark?

可唔可以mark定哂旅程所有指定席？

係

可以mark哂

新潟啲米唔知點解係覺得特別好食, 上次去cocolo上面有間食魚生既, 啲米好正

但要睇清楚張pass可唔可以mark喎
西日本好多pass都只限自由席

巴打翻咩工可以咁多假去日本？
追翻你舊post見你去左岡山

我後尾先見到上層都有野食，而且選擇幾多添

我返office工咋，5天工作咁連埋星期六日/紅日都係請多兩日就去得成

其實得張山陽山陰pass可以坐指定席

去鳥屋野潟公園預多左時間，再食埋野都重有1個半鐘先搭車，於是就check下點樣去白山公園
觀光案內所一開始建議我行過去，跟住我發現地圖顯示有得租單車就問邊度有
原來就係車站行一分鐘就到

第一次租單車要200yen登記，之後頭4個鐘100yen
不過d單車質素就麻麻，踩平路都有些少吃力

由車站開始踩，唔洗5分鐘就去到萬代橋
不過呢個係舊萬代橋既遺址，係愈填愈多既情況下，現今既萬代橋短左超過一半

再踩多一陣就去到現時既萬代橋

橋上冇咩好影，過左橋先影返轉頭

影完條橋就沿住咁多櫻花既信濃川河堤公園踩

大約踩5分鐘左右就去到白山公園

白山公園係新潟市內另一個賞櫻名所，而且又近車站，於是就成為我臨時加插既地點

不過未賞櫻前要搵地方泊好架單車先

泊好單車後首先睇下d小食檔

由賞櫻區域去到白山神社前有差不多三十檔
如果我係先去白山公園我應該可以係度hea到夠鐘

係香港好hit既燈泡飲品，估唔到日本都有
而且都幾受歡迎

d檔攤真係多到睇都要十分鐘
同頭先鳥屋野潟公園乜都冇差天共地

行到去白山神社啦，都係順路參觀下

不過白山公園人明顯係多d，要影整片草地加櫻花都唔易

最後我留左半個鐘左右就走人，因為要趕車

回程時冇咁好心機慢慢睇慢慢影，差不多全速咁返去
最後用左唔洗10分鐘就由白山公園返到新潟站

返到去新潟站就立即入閘，去坐4點22分既MAX朱鷺334

不過新潟站做緊裝修工程，由萬代口入閘去到新幹線月台都要花一段時間
(好似係做緊在來線高架化 )

頭先錯圖

一上到月台影完個站牌就見到後面有兩列16卡既E4系

襯隔離未開車就跑去車頭影相

影完車頭再影埋MAX朱鷺既標誌
順帶一提，JR東日本將會係2018年用E7系代替E4系，換言之有MAX名稱既雙層新幹線將會消失，相信未來都唔會再有全雙層既新幹線車輛

最後就返去第5卡上車
(車頭好似係第16卡，我行左三份之二架車 )

第一次坐雙層新幹線當然要參觀一下
首先係下層車廂

之後到上層車廂

我既座位，28E
同時大家留意隔離既E4都係有人，而且係往東京方向

最後係E4系限定自由席車廂

3+3座位排列，中間冇扶手，不能調教角度

自由席我係開車後先影既，但開車前有驚嚇事情發生
當我個電話既時間去到4點22分，我見架車都未開就望出窗外，我見到隔離架E4開車喎
我就留意下發生咩事，係咪我坐錯車
最後問左一個日本工作朋友，佢用apps睇到上越新幹線delay
好在最後都冇坐錯車，我唔想坐3+3自由席呀

當架車開到去越後湯澤附近時，竟然見到有雪

呢d應該係越後湯澤既滑雪場
雖然隔左塊玻璃，但我咁大個仔第一次見雪

當架車離開新潟縣進入返關東地區，d雪就冇晒啦
取而代之就係好靚既日落景色

經過高崎時見到好得意既波波，問左朋友後知道係儲存易燃品用既

由天光坐到天黑，搭左兩個鐘頭多d就返到東京站

返到東京站當然要留多陣睇下d新幹線先
首先係E3系

跟住就係同E3系連埋一齊既E2系

E5系

最後係入緊站所以out focus既E7系

影完車就轉中央線快速返新宿站

第一次繁忙時間坐東京JR，終於感受到果種逼

中央線快速真係好快，十幾分鐘就返到新宿站

返到新宿第一時間去伊曼諾東京青年旅舍check in

今次佢俾返10人mix dorm我，呢個係太空艙咁既設計真係正好多，至少唔洗一早一晚被燈光照醒

你無理由唔識用app睇有無delay架喎

btw Max Toki個icon好靚，可惜搵唔佢既貼紙，得E5 E6 E7

返hostel放低一d唔等洗既野，再拎埋香港買既手信就出發去新宿站

今次約左個朋友係新大久保站，所以要搭山手線坐一個站
點知咁好彩就搭中左E235系

去到新大久保會合左朋友後就等佢帶路
一路行一路見到好多韓式既鋪頭、食肆，唔講以為自己去左韓國
朋友都話佢第一次黎呢度

南大門

最後朋友介紹下，我地就試呢間cafe
太耐冇見呢位日本工作既朋友，傾計既時間唔覺唔覺就過左
坐左差不多3個鐘頭，我帶左香港既tempo俾佢，佢又幫我mark左3個指定席

去到差不多11點就走人，又行返去新大久保站搭車

朋友同我一齊搭左一個站返新宿

佢就係度轉琦京線返屋企，而我就行返hostel

我一開始dl JR東日本列車運行情報個apps係show線路正常架
係朋友用另一個apps幫我check先知遲左幾分鐘
當然之後佢都教左我dl返果個apps自己check

第三日暫時update到呢度，第四日行程會坐蒸汽火車，會去土合站，重有日本三大夜櫻之一既高田公園

邊個app

呢個

呢個裝左了，非常正
重帶動其他JR公司都開始跟風

我唔明點解佢分左兩個apps，搞到我一開始dl錯左

第四日我唔夠六點就醒左，今次出門口係另一方向去東新宿站

係東新宿站搭都營大江戶線去築地市場站
不過東新宿站同築地市場站係個環狀路線入邊剛剛好係對面
所以搭去都廳前轉車同另一個方向直達都係差3分鐘車程
最後我唔想轉黎轉去，寧願坐另一個方向搭多3分鐘

去到築地市場站啦，都有兩年冇黎過

出站後轉左就見到築地場內市場入口

入到去又係行一陣先，壽司大同大和壽司都係例牌咁多人

行完一個圈，我就決定食呢間鋪頭
一係因為呢間鋪冇人排隊，二係因為我第一次去築地都係食呢間

叫返上次食過既set，為我自己既新一年慶祝一下
可能今日心情興奮d，係食既時候我有同隔離左右既外國人傾計，同佢地介紹下不同壽司、東京有咩玩呀、自己會去邊咁

食飽就去場外市場繼續行

海膽呀
可惜我已經食到好飽，呢間鋪頭就等我下一次再去東京時先試啦
不過到時都唔知築地市場搬左未

想要御守

連場外市場都行埋，見有時間淨就決定行埋去銀座

第一次經過呢度，估唔到有個咁靚既歌舞伎座係度

再繼續行就見到銀座既標誌建築

行去銀座除左係慳返d車錢外，另一樣重要既野就係去銀座熊本館睇下
雖然我都知7點幾佢一定未開門，但估唔到佢地係開11點咁遲

日本既清潔外牆原來係咁霸氣
成班好似蜘蛛俠咁就工作

我諗佢最後應該會用呢個，呢個整合哂所有野

邊行邊睇，行到去有樂町站就入閘啦

係有樂町站返東京站可以揀山手線同京濱東北線
京濱東北線架車早d到我就揀左搭佢，E233系電車

兩個站距離好短，1分鐘多d就去到東京站

係東京站我原本係想去新幹線月台睇下火車
但係我最後去左綠色窗口出左張隼既指定席券

mark完位就上去月台啦

特登mark多張飛都係為左呢架E5系

E5系既標誌，不過佢好似好橫好肥咁

車廂內

今次既座位
雖然我未坐到宇都宮去仙台既極速320公里，但總算叫坐過E5系

都唔洗半個鐘車程就去到大宮站

係大宮站我有大約20分鐘時間可以睇車
首先見到有架E3系，後面係連結左E5系

之後就係月台盡頭影下對面方向既E5系

臨上車前我要影埋呢架E6系
咁多新幹線車其實我最鍾意E6系

同E6系連結既E5系

為左影架E6系，我跑返去原本月台先剛剛好上到車
今次又係搭W7系，認住呢個編組W726-409，我回程又搭中佢

W7系車廂內，同E7系一模一樣既

第8卡18E，我11個鐘頭後會坐返呢個位

係車上淨係叉電都冇影相，20分鐘左右就去到高崎站

群馬縣既吉祥物群馬仔，重有高崎達摩
(講起吉祥物又諗起我最愛既熊本熊部長 )

影完吉祥物就係新幹線轉去在來線

未落到月台已經感受到果個蒸汽火車既氣氛

高崎站在來線站牌

E5
Hayabusa個logo都好型

btw E6好似真係舒服d

唔好。JR九州有一定會比香港人同台灣人搞鍋哂

之前JR九州試過可以網上劃左再cancel，然後再用pass劃返位而唔收錢，而家唔得了

呢招一早要ban

今日出左成日街，同人交收d手信，而家再update多d，聽日先覆大家既留言

係月台就見到有架12型客車泊左係度，等緊架蒸汽火車

隔左一陣架蒸汽火車都到站啦，同架12型客車連結後大家就開始影相

今日呢班SL水上係由D51 498擔當
(有時會係C61 20)

D51 498，鷹取工場制造，高崎運轉區

頭先果個運轉士咁嘆咁坐係度，另一個就忙住加煤

快速SL水上

12型客車

入去到車廂內部就係咁

因為經eki-net mark SL水上只可以揀窗定係走廊，最後佢係俾左A座席我，而A座席係下行方向係倒頭位
幸好架車唔滿，開車後我問車掌，佢叫我坐去19D

第1卡19D係乘務員成列車既車尾，所以我一開車就第一個買到記念品
不過好奇怪地SL水上竟然係賣北斗星既野多
最後我買左個D51 498既模型就算數

開車後都係睇下風景，不過今日天氣睇黎唔係咁好

架車去到涉川站會停30分鐘，於是乘務員就會拎埋個牌同車掌帽同大家影相
我因為坐得最近佢地工作既區域，所以我一開始就跟住佢地行，順利地排第一影到
影完就影下架D51 498

重有影埋隔離月台既651系電車

離開涉川站後，乘務員就會派發刮刮咭
如果刮中係SL圖案就有獎品架啦，不過刮中文字就冇

唔中獎之後都係唯有睇下風景

沿途都超多人影呢架SL，不論係田園間定係車站，個個都舉起電話相機

睇過某朋友影火車轉彎覺得好靚，於是又學佢咁影
不過上越線冇咩靚既彎位可以影到整列火車又冇阻擋

651好鬼靚

連埋待避既30分鐘，坐左2個鐘頭車程終於去到水上站啦

係水上站有好多職員係度歡迎乘客

除左職員之後重有個吉祥物
不過可惜我今日係車駁車，十分鐘後我又坐另一架車走人啦

有SL搭 正

SL
希望下次獨遊可以體驗到

隻群馬仔個樣呆呆地，好鬼得意

係水上站hea左陣就繼續搭車，呢架係臨時列車，JR東日本特登set到駁住SL水上

485系電車
呢架車係2011年改造成為觀光列車，專行駛於群馬縣

觀光列車設備介紹

我mark位前特登check左第6卡係車頭，於是就mark左第6卡

不過最頭果兩行都俾人揀左，我淨係揀到第3行

放低d野後就周圍參觀下，呢個係第6卡(即係車頭)既公共空間，長期被人霸住

第4卡既兒童專用公共空間

第2卡既和式公共空間

架車開左一陣就去到一個好特別既站，呢個站叫湯檜曽站，上行方向個站係露天既

而呢個就係下行方向既月台，就係隧道入邊
不過架車係度停1分鐘就開，所以我冇得落車行下

再坐多一陣就去到另一個係隧道既站

今次呢個就係大名鼎鼎既土合站
架車會係度停留20分鐘，於是大半車人都會落車影相

土合站最出名既長樓梯，原來係一條又長又直既樓梯，可以由最底望到最頂

雖然架車停20分鐘，但係條樓梯總共有46x級，所以影相既人多行既人少
我用左5分鐘衝左上頂

上到頂就影返落去，大家可以數下有幾多人行

因為時間太趕，加上衝到上頂個人有d腳軟，我淨係係條橋度影左出面風景就返落去

返到落去月台，我一上車就拎濕紙巾抹汗
跟住重攤左係個位度訓著左，一起身已經出左隧道見到冰天雪地

係雪呀，我又一次見到雪啦

1個半鐘車程左右就去到越後湯澤站啦
臨落車前我先發現第2卡有觀光列車既印可以吸，即時吸返落張指定席券度

今次真係打到呢度先，聽日先繼續

我未坐過E6，但我覺得佢紅色加埋個外型好正
同埋佢的的骰骰咁，唔似E5咁大部

呢招係啲仆街台灣人用先，之後都有巴打用過
我回覆話「SL人吉指定席先820yen(?)，計返退票要手續費先拎返少少」
之後個巴打話「少少唔係錢呀？我拎去食埋佢唔好？」

我最鍾意係E351/E259果類

我見到有SL即刻改行程

點呀 留名支持樓主

東日本地區既SL都算多
有JR東日本盤越西線既SL盤越物語號、釜石線既SL銀河號、信越本線/上越線既SL水上號/SL碓氷號、只見線既SL只見號
重有大井川鐵道、真岡鐵道、秩父鐵道等等

去得土合真係點都要行下嗰4百幾級樓梯 (雖然何文田勁啲)
同埋夜晚影個站有另一個風味, 不過夜晚既土合其實都有啲恐怖

原來有遊記, 支持下
上個月我都特登去左影SL

無計E6要入在來線係要細部d

對部485系興趣大過SL

完全兩回事，何文田話就話行得多d，但佢中間隔左大堂/其他層數，感覺係冇土合站咁辛苦
同埋土合站d車真係好難夾，留太耐又冇野做，太短又行唔晒

雪糕巴會唔會出遊記/相

部485系真係好舒服，對腳差d踩唔到前面個腳踏
同埋係車頭望佢運轉士開車又係好正
不過我都係鍾意舊款485系多d

國鐵色

唔知有咩好寫, 可能儲埋N個日本短TRIP炒埋一碟寫一個掛
我月頭去既, 本來打算影櫻花+SL, 但去3日都落雨
本來想放棄, 但最後都特登搭車去影左張囉, 真係得來不易呀
早個半鐘去到已經超多阿叔係到霸位, 最靚個D位已經無晒, 搵個位都難
你要搵D櫻花樹遮住自己先得, 行出少少已經俾後面班阿叔屌老母, 咁辛苦應該無下次

同埋我覺得個車頭升高左好型

張相好靚
不過日本啲鐵膠影車真係好瘋狂，我果日坐SL都見唔少

高運轉台既車一流
視野真係好d

記低先

部分車重係貫通車門設計，我果日係松本特登去參觀E351系8卡編組同4卡附屬編組中間個連接位

剩係睇過381系個個，之前坐左好多次289/681/3都無睇過

呢3架都未坐過

我都未坐過 淨係喺新今宮站睇住部289系通過，流線車頭確係唔錯
啱啱呢次去日本，特急淨係搭過281系

其實因為坐好多次特急Kuroshio由天王寺去新大阪

講流線283系重正，加埋振子

我上次係上埋去谷川岳山頂
仲可以睇埋紅葉
所以先會體驗到夜晚得自己一個人既秘境車站係點

睇過 "前進吧！登山少女" 有集講上谷川岳，都係搭上越線喺土合站落車行上去搭吊車
山上面個景大概有印象

理想係咁

一來霸唔到個轉彎位, 二來其實落緊毛毛雨, 影到呢張盡左力
但真心覺得好辛苦, 下次未必再追啦

我都係睇完先會想去爬
然後發現唔帶齊裝備係幾危險
不過登到頂係會有成功感

要帶裝備......
我重以為係行上去就得

呢d完全係poster級數

再次係朋友介紹先知道越後湯澤車站入邊都咁多野行同睇

一開始先係車站範圍兜一個圈，睇下有咩食，因為我由朝早食完築地到而家都未有野落肚

行到去最盡頭見到有間cafe同埋有個天然溫泉
好想去浸，不過我時間有限所以放棄左

係其中一個角落有個醉酒佬場景

咁啱有幾個台灣遊客係度扮佢地，於是我又影埋一份
睇佢地係度影d鳩相都睇左5分鐘

嗰集有講嗰度之前出過唔少意外
四個女仔出咗車站先去拜慰靈碑，然後寫簿登記先上山

有冇住山上小屋?

行左一個圈最後都係行返去最出既維新食沾麵

先係門口買飛，入到去再講要凍定熱既麵(好似係)

咁大個仔第一次食沾麵，又比想像中好食喎
最後飲埋d湯，一滴都唔浪費

我原本計畫係2點幾就會搭車去下一個目的地，不過食野加上係越後湯澤車站行耐左，於是就要搭遲1個鐘既車
不過因為比預定多左1個鐘係越後湯澤，我決定用pass入閘去睇火車

係大堂已經見到現美新幹線既紙牌

上到去都唔係即刻有車，都等左一陣架車先到
現美新幹線係由E3系改裝而成，係號稱全球最快既藝術鑑賞

係月台企左一陣等架車做完清潔就可以上車參觀啦
我由第11卡開始睇起(E3系同E6系因為要連結E2系或E5系，所以由11開始)
不過藝術既野我真係識條鐵，所以我唔會做介紹，只會寫下自己既感想
呢卡係全指定席，亦都係唯一一卡冇拆晒d櫈既

第12卡就係坐係度睇d鏡，展品就係d鏡反射既景色
呢個展品我俾5粒膠

第13卡有兩個部分，分別係前半部既遊樂場同後半部既cafe
我最鍾意就係呢一卡

第14卡有d畫作，都係正正常常既一卡

都係第14卡，不過由另一個方向影返轉頭

第15卡，係好似一d燈籠(當然唔係真係燈籠啦)咁放係個玻璃櫃入邊

咁樣睇會睇得清楚d，不過我都係唔太識得欣賞

第16卡就係好多電視，因為呢卡係播影視作品既

不過未開車就唔會播住，所以望落就好似好無聊咁睇白色畫面

總括黎講除左第12卡唔知做乜鳩之外，其他車卡就算你唔識藝術都值得睇下既

現美新幹線另一邊車頭

影埋現美新幹線個標誌先

其實現美新幹線唔止車內有藝術品，佢連車既外面都係藝術品
不過架車泊係度其實唔會影得清楚，我揀兩張post出黎交差算數

影完車就去上越線同埋北越急行北北線既月台啦

高田城百萬人觀櫻會，日本三大夜櫻
我一陣就係去呢度啦

0號月台就係我準備坐既北越急行北北線

越後湯澤站，呢個站既0號月台就係我玩電車go第一次認識
北越急行北北線都係，而且我覺得北北線係一條好特別既路線，所以以下既十幾張圖片將會充滿大量文字解說

北越急行專有既HK100系電車
呢架車加減速性能極高，全因為北陸新車線未通車前，來往新潟/北陸/關西十分倚賴北越急行北北線
北北線本身係一條國鐵爛尾路線，但係地方政府支持下成立左第三部門鐵道去繼續興建，而且呢條路線既興建難度一d都唔低
其中鍋立山隧道更加係起左22年先完成，係世界上其中一興建最困難既隧道
但成功克服左呢個困難後，就憑住北北線既走線/路線設計令到JR東西日本都要同北越急行合作開辦特急白鷹
特急白鷹令到北越急行成為最賺錢既第三部門鐵道外，重因為時速160公里既速度而開發左呢架HK100系，就係為左避免普通車影響特急車

HK100系最普通列車既內部

呢架就特別d，係觀光列車夢天空II號

不過佢既投影設備係行駛普通班次時係唔會使用

一開始會先沿上越線行駛直到六日町站
係呢段路我望出去見到個天色咁差重好擔心高田果邊會唔會都係咁

過左六日町站就正式轉入北北線

進入北北線第一條隧道就好快去到美佐島站

美佐島站係一個位於隧道內既站，我好想落車參觀下但可惜行程唔容許
同埋美佐島因為位於隧道內，係列車未停站時係唔準進入月台範圍以免影響運作

北北線
係youtube見過有人係美佐島站影特急Hakutaka通過，d煙同聲嚇死人

睇過有鐵敗放部cam係出面果段
真係人都吹散

我都有睇過
痴線唔怕整爛部機

北北線有大部分路段都係隧道內，所以一離開隧道都會忍唔住影相
不過相片太多就唔逐張逐張post

北北線另一個特別既站就係北北大島站
北北大島站位於兩條隧道中間，呢度剛出隧道就埋站，轉個頭出站就入隧道

呢個就係北面既隧道入口
而南面隧道就係頭先提及過既鍋立山隧道

係度又長氣d講下點解成日提起鍋立山隧道
鍋立山隧道全長大約9000米，當中因為地壓、土壤與及含有化石燃料等因素導致施工時多次發生意外，亦為左呢條隧道引入過不少既鑽掘技術，最終用左足足22年先完成工程

由越後湯澤站開始，我只係坐左1個鐘頭左右就去到直江津站
更加重要係我只係坐普通車站站停都只係用左呢個時間完成
如果係坐時速160公里既特急白鷹會唔會半個鐘多d就........

NEX搭Green真係唔同feel
好~~~~~~舒服

睇返以前d時刻表，特急Hakutaka由越後湯澤到直江津要九個鐘多少少
表定速度過100km/h，好似曾經係表定速度最快既特急
而家得返thunderbird係過100km/h

不過係呢班北越急行係直江津站同越後心跳鐵道既接駁就差d
我要係度等半個鐘先有下一班車，唯有就係睇下火車
呢架係ET122系柴油車

hea多陣就見到ET127系電車，呢架車由JR東日本渡讓既

等左半個鐘，坐左10分鐘就去到高田站

一出閘就見到高田城百萬人觀櫻會同日本三文夜櫻既banner
除此之外就係好多人、好好好多人同埋好好好好好好好多人

未坐過.......green car

唔係好似，直頭係最快
日本窄軌記錄保持者就係特急白鷹既160km/h
第二好似係特急白鳥/超級白鳥既140km/h

681系同683系都好好坐

雖然有接駁巴士由高田站出發去高田公園，但太多人既關係我決定行過去

順便參觀下係宣傳單張上見到既「步行者天國」，不過我太遲去到，大部分既檔都準備收工

反而愈夜愈精彩既就係街尾一排既痛車同埋初音未來既fans

兩架都未坐過
我發覺你地講親咩車正我都未坐過

表定速度同極速係兩回事
Super Hakucho既表定速度JR特急入面二十大不入

好好坐，Green Car重正
係湖西線爆走

個步行者天國加返d中文字既話就同台灣d夜市無乜分別

佢地個Green2+1 係湖西線狂過其他車

表定速度計 Hitachi 都屬於頭嗰批
記得上野至水戶段係過百

表定係點計

表定速度＝運転区間の距離÷運転時間（走行時間＋停車時分）
要計埋停車時間

用ひたち1号做例子
上野07:00発 >>> 土浦07:41着/07:42発 >>> 水戶08:10着
上野至水戶表定速度＝117.5km / 70min = 100.71 km/h

係，不過拉返全程就慢得多
要上野直飛水戶先過百

上野直達水戶既更快

明白晒

夜市重正d，可能我鍾意食野多d

其實所謂裝備講緊都係啲基本配備
因為有唔少地方都要落手落腳爬
而且上到頂都幾凍
但係我乜都冇準備加埋著錯服飾

冇啦，我即日來回
同埋又唔係富士山
應該冇住既需要掛

行大約15分鐘就會去到高田公園入口

用全景影下西堀對出既櫻花長堤先，不過日落關係影到兩截色

高田公園由一入園開始已經見到好多攤檔
一陣一定要係度食野

一開始先跟住佢建議既路線行，首先會經過既櫻花隧道
呢度都係夜櫻既主要觀賞點之一

滿開既櫻花，而且唔止染井吉野櫻，重有其他品種都係

忠靈塔前廣場

另一邊櫻花隧道

好多人，而且都係一家大細係度野餐賞櫻，好開心呀

好羨慕, 可以日日咁好天

花見橫町，入面最值得買野既鋪頭係郵局

經過極樂橋進入高田城盾範圍，係度影下高田城三重櫓

再睇埋日落

超鍾意呢堆poster，全部都係高田公園既櫻花海報

我走左之後果日就落大雨

北越急行玩埋貨物運轉
客貨混合

高田城三重櫓，因為夜櫻關係所以重係開放中，但太多人所以我冇入去 mg]
內堀既櫻花

水面上面果d全部都係櫻花，現場睇係好靚

原來有得撐船仔，但只限日間

近年速遞公司唔夠員工，於是同鐵路公司合作嚟慳人手
宅急便今年9月加價，寄喼會貴咗

花瓣散落滿地

行左一圈後開始覺得肚餓，就睇下食咩好

兩串和牛，一串醬油一串鹽燒

食緊和牛見到有燒粟米

即時買返條粟米，食完和牛就食粟米

一路食和牛粟米就一路睇d小朋友玩，如果香港既公園都有呢d野玩就好

食完兩串牛一條粟米反而開左個胃，叫多個可麗餅食先

最普通既朱古力香蕉味

食飽就繼續行，又行返去西堀
影埋剛著燈既西堀橋就去睇夜櫻啦

一去到櫻花大道，見到著晒燈好靚

不過同時都好多人，現場係逼到你唔想行都被後面推你行
雖然係咁，但我都係果度留左一陣慢慢睇，只係iphone+太多人所以冇影相

高田公園另一個夜櫻著名景點就係內堀，好多poster都係呢個角度架

行到夜晚7點多d就走人，今次沿西堀橋行另一邊返車站

對鐵路公司黎講都係好事，反正果個時間都冇咩客

更重要係無左特急Hakutaka呢隻金蛋之後要開搵方法賺錢

都係大約15分鐘路程就返到高田站

高田站用人手改札，我諗佢已經係度企足成日冇咩點抖

高田站站牌

今次班車係國鐵115系電車，不過唔知係呢架車問題定點，佢度門要人手開既

好快就去到上越妙高站

係上越妙高站重見到準備回送既越乃Shu＊Kura

由在來線轉返去新幹線

裝飾到賞櫻名所咁既上越妙高站

準備搭車返東京啦

lm
東北賞櫻少人好多

特登行到盡頭等車為左影個車頭
不過上越妙高站既盡頭都幾恐怖，望出去咩都冇又黑

今次又係W7系，都係今朝坐果一架
我都係坐返第8卡18E

一上車訓覺，去到大宮站就起身落車

係大宮約左朋友食個宵夜，好開心毒撚生日有人陪
佢帶左我去大宮站東口，呢度都幾多野食又幾熱鬧

你都玩到好盡

小聚一陣食左d野就各自離開啦
琦京線係大宮站係地底既月台，要落幾層先到

搭琦京線終電返新宿，過左呢班車之後就要係上野站轉車

琦京線同臨海高速鐵道直通，所以會時會有臨海線既70-000系電車，但今次都係坐返JR東日本既E233系電車

琦京線真係好快，半個鐘左右就返到新宿站
返到去都冇再周圍行，直接就返hostel執行李同訓覺

上個月去個次就係住大宮, 覺得都幾好

如果比較東京關西就少，但撞正滿開都幾逼架

日日都6點起身11點訓

我之前上野大宮即日來回已經覺得好攰

我朝7晚10都已經行到腳痛

都唔算好盡喇

其實玩得愈少地方行得愈多，我中間坐車時間雖然坐唔定，但總算叫有得坐

我試過6點起身去行備中松山城，行完返到倉敷繼續行

我同你差唔多，不過我四點起身去行備中松山城，之後落岡山行
不過又無想像中咁累

你哋好強喎
又可能係我年紀大機器壞

最後一日都要早起身，不過今日好左少少可以7點出門口
拎埋個gip去新宿站搭車，下次去東京再來啦

今次都係去5/6號月台，不過唔係坐NEX係坐東武線直通

新宿站站牌，都唔記得第幾次影啦

253系1000番台，特急日光

車廂內，不過改造過後完全冇晒NEX既味道
如果大家想尋回253系NEX味道真係要去長野

今次既座位，不過大家可以留意到係對唔準個窗口
應該係改造時減左一排變成d位對唔準窗口

半個鐘車程就去到大宮站

因為有1個鐘時間係大宮，所以去左東口搵地方食早餐

見到松屋就好誠實咁行左入去

雖然都係燒牛肉定食，但上次係食五花腩今次係普通牛肉
的確係冇咁肥膩既，特別係朝早叫少飯既情況下冇咁滯

食飽又拖住gip就唔周圍去，直上月台睇火車

又係大宮站站牌

今次都係W7系，不過我睇過唔係尋日果架
至於其他車內相之前都睇過好多次，唔post啦

好快又去到高崎站

係高崎站有個好重要既任務，就係寄存左個gip先
雖然係用suica唔洗入密碼，但朋友教落影左張紙先係最好

今次搭EL碓氷

高崎站在來線站牌

EL碓氷由EF60 19擔當主角

EF60 19，東洋電機汽車會社

至於另一邊就係被拉動既D51 498

同樣係12型客車，今次坐既人明顯多過SL水上

EL碓氷行車時間都係大約1個鐘頭，所以架車即使停站都唔會停好耐

除左自己落車影下唔係主角既D51 498外，重有睇下職員點樣身體力行介紹火車

全程車只有一個活動，就係尋日都玩過既刮刮咭

不過唯一唔同既係今次我刮中左
獎品係兩個襟章

咁搞笑前面EL後面SL

佢地係咪歧視EF60 19！個個都倒轉方向影D51 498

不過我去到橫川站落車都第一時間係影D51 498先

橫川站呀，當年既信越本線碓氷峠起點

公平d要影埋EF60 19

橫川站既路軌盡頭，當年咁霸氣既3條路軌而家都封死晒

係橫川站內保留左一小段齒軌路段做記念

歡迎碓氷路，隔離重有群馬仔

出站轉左行150米就會去到碓氷峠鐵道文化村

頭先寫錯野

出站轉左行150米就會去到碓氷峠鐵道文化村

係月台旁邊伸延出黎既路軌，有咩事發生d車仍然可以靠佢出入碓氷峠鐵道文化村

峠路探訪起點

最盡可以行到去舊熊之平站，6公里路程

碓氷峠鐵道文化村既入口，不過望落咁似兒童樂園

入場費用500yen同埋一本日文小冊子
係派發小冊子時個職員係咁「對唔住對唔住得日文」

一入到去就見到有個小小既神社

隔離有個齒輪造型既記念碑，係記念齒軌爬坡既歷史

穿過門口既拱門就見到有架火車係頭上經過
呢架火車一日大約開13-14班，坐一次200yen

之後就影個全景先

又再次見到齒軌鐵道，今次有埋介紹同真實圖片

坡度千分之六十六既標示

烈日當空下清潔緊架車

呢架係國鐵189系電車

外面清潔緊但內部都係可以參觀既，不過職員就提醒我唔好開窗

冇得開窗情況下上到去駕駛室就feel到好焗，企一分鐘都會出晒汗

快快手影完出返去，就見到另一邊有手搖鐵道車
冇記錯200yen玩一次，不過呢d活動係唔啱一個人玩

其實我年紀都唔細

我見碓氷多數都係下行DL/EL，上行就SL
應該係驚架SL太操勞，話晒橫川站都標高三百幾米

大家咁話

其實有點裝假狗…

冇裝呀，佢講到明係EL碓氷，上行先係SL

但佢上行個陣架SL後面有無野推住先？

有拖埋囉，但唔知有冇幫手推喎

睇完廣場隔離既車就去睇鐵道展示館
館有分前後兩個部分，總共收藏左4架車

左前方係一個模擬器，可以俾1000yen入去試運轉一次碓氷峠

但唔好以為係模擬器就諗住係電車go果d咁
佢係原汁原味成部EF63 18放左係度，只係前面架個mon咁解

至於第2部就係隔離既EF63 10

嘻，鐵膠就是這樣煉成的

嗚呀，好想成個拆左佢拎返屋企日日J

EF63 10，三菱電機/新三菱重工製造

EF63 10重拆開晒d散熱網，等大家可以慢慢睇清楚內部結構

但係全國pass好似無得上網劃位

係EF63 10後面就係EF62 54，呢架係最後退役既EF62系電力車頭

EF62 54既運轉台

EF62系同EF63系係一齊研發出黎，所以兩者係有好多相似既地方
但係EF63系車頭係碓氷峠路線專用所以生產既數量係少d同埋係碓氷峠鐵道文化村個焦點係多d

係鐵道展示館前半部同後半部既連接位置有一系列既碓氷峠圖片展覽

超型既EF63系四重連

上行既EF63拖住一列國鐵185系經過橫川運轉區
同時呢張圖可以睇到左下方既一堆建築物，包括檢修車庫等等就係而家碓氷峠鐵道文化村既展示館同資料館

應該都有架喇，等部SL拖得無咁辛苦

點會無？咪又係用ekinet

我以為淨係JR東 pass先得 唔該曬

鐵道展示館既後半部收藏左ED42 1
國鐵時期最後製造既齒軌鐵道電力車頭
係1963年EF62系同EF63系投入服務後就退役

呢個收藏位置既特別設計係可以行落坑道近距離咁J個車底

ED42系既介紹

不過一定要去返東日本/北海道/北陸新幹線既站先拎到飛

後半部除左ED42 1之外重有收藏踏切既警報裝置

而且係可以運作，撳個制佢就會響同著燈
於是就有個小朋友係度瘋狂撳

重有一堆訊號機展出，不過唔post晒出黎啦

所以用全國pass最好就係成田/羽田出入

EF62/63好型
係youtube睇返以前輕井澤到橫川d片覺得好正

如果要淨SL冇EL/DL就坐SL水上

個人對SL無乜興趣
都係柴頭man d

btw見到SL山口會玩埋重連

係 我上次都係成田
為左搭NEX去飛成田

SL水上多客好多

SL山口用C57 好靚好高貴

我坐果時SL水上少客d

貴婦人

上次喺梅小惠影 SL真係好型

跟

京都鐵道博物館影的，叫做坐過蒸氣火車

留意番ekinnet係劃唔到東海道果邊嘅位
以下係ekinet張圖，可以劃位嘅新幹線已經標晒出黎

另外如果想check下班車重有無剩可以用

雖然佢話可以予約位，不過我禁唔到出黎，唔肯定係咪要join左member先得

全國都劃得，雖然我唔知日文版同外語版係咪有分別
自己用開日文版，亦試過劃唔同JR既位

請示範由東京站去名古屋站

日文版入到去就咁揀東海道/山陽新幹線就得
外語版就唔知了

※東海道・山陽・九州新幹線は、会員さま向けサービス「きっぷ予約」からお進みください。
柒左無留意到

呢個方法都適用於已經買左全國JR pass嘅場合？

係，我張圖正正就係用全國Green pass，只要係返JR東/北海道/北陸新幹線既站拎飛就得；btw東海道/山陽/九州新幹線只能要求要走廊位定窗口位，唔可以指定位置

咁姐係係羽田機場嘅綠色窗口都拎到飛？

另外感謝晒巴打！

無錯

btw好似騎劫左個post

留

樓主快出post!!!!!

唔該巴打！！！

騎啦，今日出左去食老母節飯，幫手推下post係好事

巴打騎左你個post唔好意思，請見諒

唔差在騎劫埋 有教學

睇完鐵道展示館就去鐵道資料館

一入去就見到有電車go

即刻坐低玩返一鋪，已經係玩初級但玩左兩個站已經game over

玩完電車go就繼續參觀
成個資料館都好善用空間，大部分既牆都會貼左相/資料可以睇

係1樓重有一個鐵道模型場景，碓氷峠鐵道文化村既主角當然係碓氷第三橋樑

影埋全景先
不過呢個場景中間有條大柱，好難可以一眼睇晒整個場景

識碓氷第三橋樑係因為以前睇頭文字D

睇完1樓既設施就上2樓啦，同樣地樓梯都有野睇
而且重幾詳盡咁列晒所有隧道同橋樑出黎

有list可以睇到d橋同隧道既現況

碓氷第三橋樑既模型

唔同季節碓氷第三橋樑既相

1966年碓氷峠路線撤除齒軌鐵道，而且由單線變複線

呢張圖可以睇到研發EF63系同單線變複線改變左幾多野
除左ED42系要用四重連先拖到350噸但EF63系二重連已經拖到520噸外，時間都由47分鐘變成17分鐘

1997年長野新幹線開通，碓氷峠線就結束左佢既任務

呢張圖係60年代想改良碓氷峠線時諗既方案，但最終都決定用舊線改造
用舊線改造就坡度不變但走線直接，其他兩個方案雖然冇咁斜但條走線玩迷宮咁

碓氷第三橋樑同埋改造後新起既兩條鐵橋

除左頭先既模型，重有相可以俾大家睇清楚3條橋
資料館可以睇既野唔止咁少，大家可以親身去了解多d

睇完鐵道資料館就去隔離既鐵道模型館睇下

入面係好認真既模型製作，不過我對模型冇興趣就冇睇到

睇完晒幾個館就去睇真車啦，估唔到呢個時候重有滿開既櫻花

超大架既剷雪車

張開血盤大口

原來呢架車係DD53系
不過呢架車唔係咁受歡迎，因為佢除雪能力太強，一吸走路軌上既雪向左右拋時會拋到好遠，搞到路軌兩邊既屋同設備受害

DD51 1

DD51系柴油車頭咁出名唔洗我介紹啦

碓氷峠鐵道文化村另一個好既地方係佢大部分車都可以進入運轉台參觀
呢個係DD51 1既運轉台

D51 96，係我呢兩日搭過既D51 498既兄弟，不過大家因為唔同時期製造所以外型會有d唔同

D51系蒸汽火車頭介紹

EF80 63

EF80系電力車頭多用於常磐線上，而且不限於貨物列車，重有寢台列車同普通列車都會用

EF80 63保存得好好，個水牌重係閃令令

EF80 63既運轉台

希望横川打後真係重新通車

$$$$$

EF60 501

EF60系500番台電力車頭係特別為拖行旅客列車而製造，所以設備會同其他番台有d唔同
EF65系製造超過300架，係日本鐵道高速發展下出現既產物

EF60 501既運轉台

EF65 520既運轉台

EF65 520，佢同EF60 501係背靠背咁擺所以我兩架一齊介紹

最尾兩張相又調轉左，唔改啦，大家都睇得明架啦

支持樓主

12型客車

12型客車介紹，不過3等寢台車係咪指有三層床位定係B寢台日文係叫三等

呢架12型客車係B寢台

走廊位置

痴撚線既三層床位，訓最頂慘過去死

呢張應該係12型寢台客車既歷史介紹
希望識日文既巴打可以詳細解釋下，因為我自己係靠估

EF30 20，好型既銀色車身

EF30系電力車頭係關門隧道專用，亦因為係隧道會不時出現海水慘漏而採用不鏽鋼板去製造車身

EF30 20，由三菱電機同三菱重工製造

EF30 20運轉台

5 日去到咁多地方
我去應該要10日以上

銀釜 好似得返EF81-303仲係銀色同行緊

係EF30 20隔離有架車好特別，入邊係tatami

呢架車都係12型客車，而家重做埋隔離小食亭既休息室

去到最盡頭就有3架車擺左係度，而且重有櫻花做背景

呢3架車分別係國鐵189系電車、動態保存既EF63 25同埋EF63 11
最開心係我影完呢張相後就出現左櫻吹雪

影晒所有車(不過冇post晒出黎)就去睇下條迷你鐵道

雖然路軌得一條，但迷你火車係有兩架
分別係呢架隨時開車、兜一個圈要1000yen既普通車(可以坐5個人)
同埋定期開車、兜一個圈只需要200yen一個人既迷你蒸汽火車造型
可惜係我就唔到蒸汽火車班次

最後幫室外車輛展示場影返張大合照就走人啦

我反而係調返轉，我識鐵道再睇返先知用佢做場景

我諗都幾難，我冇睇過輕井澤果邊情況，但橫川而家得返一條橫跨馬路/停車場既後備軌道連接舊碓氷峠線

我一個人慣左早起身，同埋我自己唔鍾意hea先去咁多地方

最遠個架189系入唔入得去？？

以前打街機成日打碓冰過最煩個個彎就會見到條橋

我同你差唔多
群馬縣秋名山，第一次聽呢個名就知係講緊臻名山
因為新幹線 "安中臻名" 呢個站名一早已經入咗腦

唔入得，行近d都行唔到

雖然重有得坐

門口都有架189系，放心

碓氷峠鐵道文化村有好多唔同既火車坐，除左迷你火車有兩款、一開始我入場見到果架蒸汽小火車外，重有呢架シエルバくん

文化村站，標高390米

呢架就係シエルバくん，係一架唔知咩型號既柴油車頭

有兩卡車廂，一卡係普通客車，上山方向車頭就係影相呢一卡開放式車廂

我一企定係車頭就準備開車啦

開車後首先會見到頭先影果3架車

跟住就會經過一排櫻花樹

之後抬頭望就會見到上信越自動車道

呢架車唯一既中途站，丸山站，標高430米

呢度係舊丸山變電所既所在地

舊丸山變電所既設立係為齒軌鐵道供電，所以係60年代撇除左齒軌設備後佢都功成身退

係丸山站停幾分鐘後架車又會繼續開行，之後就係一段大直路上斜

呢段路雖然未去到最斜既坡度66.7，但都有成千份之65

右手邊就係碓氷峠線繼續上斜去舊熊之平站，而我地架車就轉左去峠之湯站

好想繼續向上行呀

愈黎愈正

峠之湯站，標高490米

一落車我就向右邊行，諗住去睇下條舊線再向上望係d咩
點知佢有圍欄封住左行唔到出去睇

原來峠之湯站已經距離橫川站2.9km，但同時我地都上升左100米
如果大家想去碓氷第三橋樑/碓氷湖/舊熊之平站，搭呢架車可以行少好多路

シエルバくん既外貌，一架車頭推動兩卡車廂

冇預到時間去行之後既路段，所以我留左陣就搭返呢架車落文化村站
落斜時我揀左坐普通客車車廂，呢張係我嘗試將個電話保持水平去睇下實際有幾斜
最後返到文化村站我去埋記念品店行左陣就離開啦

可能令你失望，因為個遊記差不多完啦

個鐵路村比我想像中多好多嘢睇

行完碓氷鐵道文化村就返橫川站搭車走人
不過一開始見到咁多人既，班車唔係全滿呀
好在佢地係搭前一班既普通車

橫川站站牌

入站後想係1號月台行到盡頭想影D51 498，點知個角度...

跟住就行返去3號月台睇表演

我都係咁諗
要搵次去

D51 498，SL碓氷

可能今次架車係橫川站有多d時間休息，見到兩個運轉士冇係高崎站時咁忙

上車後因為好肚餓既關係就買左個D51 498便當
老老實實個便當一d都唔好食，如果唔係橫川冇野食我都唔會買

去到磯部站架車會停10分鐘左右，唔係因為有活動係因為要做檢查

等d工作人員走左之後再影多張相就返自己座位

關於SL水上同SL/EL碓氷都有d感想要分享下：
首先係SL水上因為兩個鐘車程，所以會有影相/刮刮咭環節；EL碓氷得刮刮咭；SL碓氷直頭得一個俾小朋友朗讀既環節，之後冇都冇
第二係唔想坐倒頭車既話，下行(橫川/水上方向)要揀D座席，上行(高崎方向)要揀A座席
第三就係唔好期望佢係一架觀光列車，當佢係普通快速列車就會坐得開心d

大約1個鐘車程就返到高崎站

返上大堂拎返個gip再轉新幹線

新幹線月台站牌

SL碓氷返到高崎站後要等20分鐘先有新幹線，於是就係月台睇下車影下相

我搭果班MAX朱鷺終於都到站
不過E4系頭頂放唔到gip，呢班車又差不多坐滿咁滯，唯有將個gip放腳前

又返到東京站，呢幾日係度出出入入都幾次，同埋次次都係20/21月台

離開新幹線月台就去在來線區間轉搭山手線

終於影得啱，係山手線版本既東京站站牌

影完就見到有架E231系電車到站，不過我冇上到車

因為我係apps睇到下一班係E235系電車

搭一個站去到有樂町站就落車

正評

其實E235系有咩咁特別
定其實同大阪環狀線新個隻323系差唔多？

特登搭一個站返去銀座都係為左佢

一入去已經見到好多熊本熊既公仔

不過1樓係賣熊本縣既物產品，如果要睇部長既周邊產品要上2樓

一上到2樓就有個超大既熊本熊歡迎你

超多熊本熊，重有中間既Kumamon座，我都有個

熊本熊寫真集，收藏左好多熊本熊出張時唔同造型影過既相

雖然好多部長產品，但冇咩預算下叫做買左d野就走人

行完銀座熊本館就係有樂町站附近既藥妝店行多個圈
我記得我第一次去東京第一間行既藥妝店就係呢一間

再一次返到有樂町站

估唔到麗星郵輪會係東京賣廣告
印象中處女星號好似冇咩日本航線(有錯請指正)

後方既山手線E233系電車入緊站，所以快快手影完就上車，都唔理佢係山手線定京濱東北線顏色啦

返到東京站就大忙碌啦
首先要去綠色窗口重新劃過NEX既指定席，因為我臨時加插左去銀座熊本館
跟住就要買個便當，但呢個時間既東京站好多人，我逼左好耐先買到

做完上面兩樣野就出發去總武線月台

總武線月台係東京站地下5層，基本上見到電梯就落都唔會行錯

我睇相片記錄，我由第二張相出發到影呢張站牌時間相距左5分鐘

總武線快速既E217系電車

等多一陣就到我要坐既E259系電車入站啦
呢班NEX係12卡由新宿站出發直達成田機場，所以係東京站只會停2分鐘，我一影完就跑返去上車

今次坐第8卡

都要講多次，NEX個座位真係好舒服
坐定後我就係個座位度將頭先係藥妝店同銀座熊本館買既野放返入gip，應該就係呢個時候我跌左係長野站扭既國鐵185系

執完gip望出窗口發覺個日落加埋skytree好靚
可惜夕陽無限好

跟住就食頭先係東京站買既便當

三文魚子海膽便當，三文魚子就好好味海膽就麻麻，但總結黎講係抵食既

呢班車會停千葉、四街道、成田，所以要多過一個鐘車程先返到成田空港站

返到成田機場就要去check in，成田機場T1分南北兩翼同中央大樓，出發路線係先往中央大樓行上4樓

再分別行去南北兩翼

南翼主要係星空聯盟既航空公司使用，埃塞俄比亞航空就用I行段既counter

check in時見到咁少人，心諗一陣可唔可以一人霸3個位呢

check in完就係成田機場T1中央大樓既商店區行下

都幾多野睇，食買玩都齊全既

係4樓兜左個圈就去5樓啦

去到5樓第一樣野要做就係入lounge
都係用JCB白金卡入

入場時會問你洗唔洗order酒精飲品，因為每人限飲一杯
入到去就坐低，成個lounge一眼望晒

其他飲品就任飲

重有得食花生
最後我食左一兜花生飲左杯汽水就走人

離開lounge就繼續係5樓行下
航空科學博物館既店舖，好想去睇下個館但係時間上安排唔到

雖然4樓都有好多食肆，但5樓有經濟d既foodcourt同lawson

最盡頭重有按摩椅，如果日頭既話就可以望住停機坪休息

最後當然要去睇埋個展望台

同其他機場比較都係差不多，冇咩特別設施

Narita Airport Terminal 1

參觀晒想睇既野就進入禁區範圍啦

成田機場T1係一個幾三尖八角既客運大樓，所以第一次去既人一定要留意清楚指示唔好行錯方向
否則行到盡頭先發覺係另一邊隨時就會上唔到機

成田機場T1南翼最大既免稅品店，去過既人一定會知係邊間

係免稅品店行左陣就繼續趕路去閘口

埃塞俄比亞航空用42號閘口，大家睇返頭先張地圖就知係行到最盡頭
所以當我行到過去已經開始登機

同樣地坐波音787-8客機，今次註冊編號係ET-AOS

一上到機望到全機滿座果一刻呆左
好在地勤安排左個路口位俾我(反正夜晚都冇得玩窗架啦)

我一起飛就訓覺，直到派餐先醒
今次唔係坐最頭，空姐問要雞定牛即刻望一望左右
最後揀左雞飯，因為牛跟薯茸而我係唔食薯茸既

食飽飯就去廁所，等緊既時候偷偷咁影下個business class

去完廁所返到座位又繼續訓，直到降落完taxi緊我先醒
問題就出現啦！因為我訓覺係攬住個背囊訓同埋冇扣安全帶，但空姐竟然冇拍醒我叫我放返好d野扣安全帶
我再望一望其他位，其他人都係冇將d野放櫈底

1點08分降落，一出到去行李帶就見到自己個gip轉緊圈
最後重好順利咁搭到1點30分既巴士返屋企
係出行李呢一個部分埃塞俄比亞公司頂級，不過都係因為凌晨冇咩飛機

整個5日遊記就到此為止啦，多謝大家收睇

碓氷峠真係一個好特別既地方，我諗你去完會愛上呢度

我諗佢係用左一d新既科技好似列車管理系統呢d軟件，但我真係唔係好熟，要留返俾d熟悉d既巴打介紹

我上年搭埃航來回都一個人坐一排三個位，回程我記得啲空姐唔會理你有冇放好袋同閂電話嗰啲，當時覺得好似安全措施有啲求其。

我想學台仔玩頭D聖巡架，行日光伊呂坡

我兩程都一個人坐三個位，同埋佢地做野有d愛理不理咁，野食野飲要自己去拎